荃灣區會提議建屯門至九龍鐵路 每小時可載6萬人

政府《2030+》規劃指，新界西為未來重心發展地帶。元朗南、洪水橋、錦田分別有新發展項目，預計2025年新界西會新增40萬人口。另一邊廂，荃灣西站上蓋「海之戀」開始抽籤揀樓，吸引1萬人排隊，羅仲謙都想買。
早前荃灣區議會有議員倡議興建屯門至九龍鐵路，最多提供6卡車，每卡載250人，以分半鐘一班計算，一小時有40班，可以載客6萬人。以後新界西堅毅物種們，可以直接經大欖、深井到荃灣，又唔怕屯門公路塞車。

西鐵繁忙時間載客率超越100%

荃灣區議員田北辰表示，目前西鐵線繁忙時間擠迫，以1平方米4人計算，已達 104%，非常逼爆。他介紹的方案屬於中型鐵路，經大欖、深井、荃灣西、東北葵，乘客可於美孚轉乘荃灣線，或於南昌轉乘東涌線。

「西鐵有3成客量會在美孚轉荃灣線，所以重點是幫助新界西居民出到九龍。」鐵路同時覆蓋西鐵不包括在內的東北葵區，「單是石籬就有4萬居民，平日靠搭小巴去葵芳轉港鐵。然後居民到美孚便轉車到九龍。當然，也可以將鐵路延展到大圍和沙田，接駁沙中線同樣解決問題。」

大部份區議員認同建議。綠楊區議員林發耿表示，人口和車流增加，困擾新界西。「我就住新界西，平日駕車經過屯門公路，例必塞車半小時。」梨木樹東的公民黨區議員陳琬琛、梨木樹西的公民黨區議員黃家華，都歡迎鐵路經過東北葵，使梨木樹居民受惠。他們更指出，平日不少市民經梨木樹到城門水塘，相信鐵路網覆蓋後，更方便市民郊遊。
鐵路連接屯門至荃灣造價要1000億 14年擱置

荃灣郊區的區議員伍顯龍卻指，屯門區有50萬居民，市民出門大多乘搭巴士多於乘搭鐵路。馬灣的區議員譚凱邦則質疑，交通規劃上的鐵路優先原則已經變成「鐵路獨大」，「相信大家都知港鐵經常出事，一出事就對整區居民交通影響甚巨。」他又認為，鐵路經深井等地，預計會興建跨海路軌，工程難度高，同時影響生態。

不少屯門居民都曾經疑惑，西鐵線不走深井，繞過天水圍及元朗才抵達荃灣西，費時失事。原來屯門至荃灣鐵路，在2014年因造價太貴，被政府擱置。根據2000年發表的《鐵路發展策略2000》，鐵路由屯門及荃灣兩區區議會共同構思。路線全長18公里，車程22分鐘。設有荃灣西站、灣景站、深井東站、青龍頭站、掃管笏站、三聖站、屯門中站及屯門西站。

2014年，政府因鐵路造價要1000億，決定擱置計劃。時任立法會鐵路事宜小組主席田北辰解釋，西鐵乘客較少在荃灣西下車，而屯荃鐵路駁入荃灣西站，「乘客肯定上不到車，花一千億建一條鐵路但上不到車？」
下一步與其他區議會商討合作可能

會議未有詳談造價等詳情，區議會主席鍾偉平總結，稱大部份議員認同田北辰的建議，未來會聯絡屯門、葵青區及沙田區議會，商討合作可能。

歷年有幾多孫大炮戇鳩提屯荃鐵路?

有冇可能由第三間鐵路公司去營運?

成個海岸一係山一係屋無地起
要起一係起橋一係隧道貴到pk
條屯荃單車徑因為要收地起唔到拖左十年
三聖條青公一線變二線又係無位擴唔到

港共開間第三種鐵路事業公司畀龜鐵利益輸送就得
狗鐵都冇得留低你咁天真?

屌你老母
有位起先得架 ?
鬼唔知你老母係女人咩
我夠知起條咁既濕鳩鐵有用啦 但做唔做得先得架
先唔好講上面地既問題

你要分半鍾一班車 到底有無計過TOTAL要幾多架車 ?
有咁多架車又每日收工擺去邊 ?
你老母又要留D地比你間廠用 仲要咁大條線

傻仔重抝冇位起, 係冇用唔係做唔做到問題
港共區議員撚識咩, 佢老母條隊 90s headway 就得

借問玩時第二間鐵路公司係邊間？

電車？

的確係無位起嘅，連位都無點諗之後嘅問題呢？ 起得遠離居住區又無用。

呢條線一邊係山，另一邊係民居同馬路。

14年1000億起呢條線，比大白象仲貴
中間要搵位起站同比港鐵起樓架嘛
而家造價實過1100億（未計超支）

仲有興建期間會影響到西部交通嘅問題。

仲有山頂纜車

誠然, 不過你噉好易中港共計, 689 UGL識揾梁繼昌, 屯荃鐵路唔識煲填海?
講起西鐵同荃灣西站, 冇保護海港條例荃灣西約填海實過到, 到時藍巴勒填到大欖小欖就死